梁君彥削修正案 長毛擬提覆核

梁君彥削修正案 長毛擬提覆核

港聞

梁君彥（左圖）指梁國雄修正案瑣碎無聊，只允他提出28項。

【本報訊】立法會明天審議財政預算案的《撥款條例草案》，742項修正案中，立法會主席梁君彥「剪走」557項，僅餘185項可以提出，而社民連梁國雄提出的522項修正案中，梁君彥裁定491項是瑣碎無聊，只容許他提出28項。梁國雄考慮就梁君彥的裁決提出司法覆核，認為剝奪立法會審議預算案的憲制權力。
本周三的立法會大會官員將會答辯，然後預算案將進入全體委員會審議階段，議員可提出其修正案，削減各預算案分目的開支，屆時議員可在此階段無限次發言。

稱梁國雄修正案瑣碎無聊

今次是陳茂波接任財政司司長後發表的預算案，梁君彥昨稱今年收到的修正案數目是過去幾年來最少，但提出修正案的議員數目則歷年最多，在考慮議員權力及立法會主席主持會議權力後，認為742項修正案中僅185項符合《議事規則》可以提出。
梁君彥指梁國雄連續第5年提出大量修正案，今年共提522項修正案，但當中491項為「一目多項」，即就一個開支分目提出多個修正案，過去審議經驗可見，辯論時議員甚少交流意見，只不斷要求點算人數響鐘，認為不能帶來有意義的辯論，裁定是瑣碎無聊，不必要佔用立會時間，故只容許他提出28項修正案。
至於人民力量陳志全提出67項修正案，梁君彥也認為是瑣碎無聊，但由於其提出的修正案數目遠較梁國雄少，批准當中45項。他說其餘由18位議員提出的修正案，扣除不能理解或內容不準確的修正案，餘下112項全部獲批。
梁國雄批評梁君彥大幅削減預算案修正案，是基於對方只視立法會為一個與政府合作的機關，只想立法會通過政府議案，反問立法會的職能還餘甚麼：「梁君彥應該做林鄭月娥嘅政務司司長……我𠵱家唔會再叫佢做主席，梁君彥司長！」他指即使錢不多，也考慮就梁君彥有關裁決提出司法覆核，證明立法會並非配合政府施政。
■記者姚國雄